\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % använd utf8
\usepackage[swedish]{babel} % använd svenska

\usepackage{csquotes} % sitat-tecken funktion \enquoet{}
\usepackage{mathtools} % matte
\usepackage{amsfonts} % matte-font

\usepackage{graphicx} % bild paketet 
\usepackage{capt-of}
\graphicspath{ {images/} } % bild mapp 

\usepackage{listings} % boxar

\usepackage{wordlike} % word-tema
\usepackage{wordlikefix} % custom ugly fix to make subsection smaller with wordlike

\title{Projektrapport\\ Fimpuppsamlare\\ EITA15 Digitala System \noindent\rule{\textwidth}{1pt}}
\author{Deltagare: Frida Bäckström, Max Faxälv\\ Handledare: Christoffer Cederberg}
\date{\vspace{2pt}Datum: 2018--06--19}

\begin{document}

\maketitle

\section{Inledning}

Projektet är ett sammarbetsprojekt mellan Helsingborg Stad, Lunds Universitet och (en gymnasieskola i Helsingborg). Projektet går ut på att bygga en fimpuppsamlare som räknar antal fimpar som stoppas in samt skicka den informationen till en datainsammling.

\section{Konstruktion}

\subsection{Uppbyggnad}

Enheten består av en ATmega644PA miroprocessor, RN2483 LoRa modul för kommunikation och uOLED Goldelox 128 skärm. Mikroprocessorn programmeras i C och programmeras via JTAG. LoRa är ett patenterat kommunikationssystem som går via det licensfira radiofrekvensen 868 MHz och tillåter kommunikation upp till 10 km med låg energianvändning. LoRa använder LoRaWAN som är ett proprietärt paket-transport protokol som hanterar kommunikationen mellan enheten och basstationen. Skärmen är 128x128 pixel fullfärg och har en egen mikroprocessor ombord. Både skärmen och LoRa modulen kommuniseras med hjälp av UART (Universal Asynchronous Receiver-Transmitter).

\subsection{Hårdvarukonfiguration}

Kretskortet monteras i lådan och under järnlocket sätts fast. Montera fimp-sensor-hållarna och sensorerna i boxen, anslut också ström adaptern till batteri. Antenn-adaptern och ledningen till skärmen ska sticka ut ur locket med utborrat hål. Montera plasthållaren i utskärda delen i lådan och träd även kabeln genom den. Anslut skärmen och skruv fast samtliga skruvar.

\subsection{Programmering}

\begin{lstlisting}[frame=single]
sudo apt install git build-essential avrdude avr-libc gcc-avr

git clone https://gitlab.com:foorack/eita15.git

cd eita15/fimp/

Redigera src/global.h och uppdatera
device-id (DID) till ett unikt nummer.

make
make flash

\end{lstlisting}

Enheten startar automatiskt om efter programmering. Programmet skickar ID't och antalet var 8:de timme. Vid mislyckad anslutning till LoRa visas röd skärm.

\end{document}
